歐盟外交通訊系統遭解放軍破解

2018年12月20日

歐盟外交通訊系統遭解放軍破解

歐盟外交電文據指被解放軍黑客竊取。資料圖片

美國《紐約時報》昨日報道，歐盟的外交電文通訊系統數年前已被與中國解放軍關係密切的黑客破解，但問題到近日才遭發現。遭破解系統雖然非歐盟用來傳輸最機密資訊，但仍暴露了歐盟資訊安全系統的落後。

黑客入侵數年今方發現

發現問題的網絡安全公司Area 1的行政總裁福爾科維茨（Oren Falkowitz）指，該系統是在一輪針對位於塞浦路斯的外交官的釣魚攻擊後遭破解，他更指「這一點都不複雜」。Area 1的調查員又指他們相信黑客正為中國解放軍的戰略支援部隊服務，其中一名專家達奇指「按超過10年與中國網絡行動交手的經驗及技術分析，這些行動毫無疑問與中國政府有關」。

報道指黑客從系統複製電文後，張貼在一公開網站。Area 1向《紐約時報》提供逾1,100篇外交電文，包含歐盟外交官與美國、伊朗及各國大使館間的溝通內容，當中一篇是關於中國國家主席習近平7月16日會見歐盟外交官，指會面中習近平說美國總統特朗普「欺凌」北京，並比喻為「無規則的自由搏擊比賽」，並強調「中國不再是落後國家」，「不會再欺凌中屈服」於美國，「就算貿易戰損害了所有人」。

美國《紐約時報》

上一則
上一則
弗林案押後判刑換與米勒合作

下一則
下一則
比利時政壇分裂 首相請辭

又想走返以前條舊路, 得罪哂d西方國家之後比人玩鋪勁

都係果局
歐洲你唔用Ericsson Nokia而用華為，係底你死

報道指黑客從系統複製電文後，張貼在一公開網站。

好想睇, 有無人google到

統治者想咁做，收翻海外錢入黎